新創公司Catalog成功把英文版的維基百科存放到DNA鏈中

專門研發DNA儲存技術的新創公司Catalog上周宣布，已成功把容量達16GB的英文版維基百科（Wikipedia）存放到以一滴液體呈現的DNA鏈中，號稱這是首次有人把如此大量的資訊存入DNA，還比過去所使用的化學合成方式更快也更便宜。

全球資料中心一年的用電量已超越澳洲整個國家的用電量，突顯出資料的儲存與處理正面臨嚴重的問題。全球科學家早就在研究如何利用DNA來保存大量的數位資訊，DNA比標準磁碟還要小很多且密度更高，例如你可以把10億GB或一個足球場可儲存的內容存放在大約只有方糖大小的DNA中，再加上DNA可在室溫下維持數千年的穩定狀態，因而成為長期儲存的完美解決方案。

迄今DNA儲存所面臨的主要困境包括成本，以及編碼與讀取速度，而Catalog宣稱所採用的新技術可讓他們能夠以更快的速度存放更多的資料至DNA，而且成本更低。

Catalog行銷副總裁Nick Gold表示，該公司的核心技術為編碼方式，他們使用眾多不同種類的DNA來合成資訊，若將這些DNA想像成可移動並創造不同組合的字母，即可產生數十億種可能的文字。該公司已打造了一個像是印表機的系統來將資訊編碼至DNS中，全速運作時每天可編碼125GB的DNA資料。

可唔可以用呢招夾d六四影片去大陸
得既話中國政府好難防

咩叫"一個足球場可儲存的內容"?

以後唔駛買hard disk儲av

射dna 出黎再儲起

一個足球場面積咁多既harddisk

睇標題仲以為好似啲科幻片咁
資料>DNA>記憶

點讀返？